last 同 past 嘅分別

last 可以解作「最後一次」，也可指「上一次」，所以有時會做成意思上不清楚。
例如 The last time I saw him was in 1995. 這裡可以指上一次見，也可以是最後一次見（代表肯定沒有下次）。
如果你想說的是最近一次的話，可以保留last這個講法，因為大部分人都會把last理解成對上一次。
如果你必須表明是最後一次的話，建議用 I saw him for the final time in 1995。
另外，指對上12個月的話，比較準確的講法是past year而不是last year；同樣道理，如果9月中旬時講past month，是指8月中旬到9月中旬的這段時間；而last month則是指8月1日到31日。
如果last 和 past 後面是跟著一個時段，例如30日、5年等等，寫the last 30 days 和 the past 30 days 基本上沒有分別。

開咗個page寫英文有關嘅嘢
不定期更新，當一邊自己學一邊share
日後有可能講下點訓練聆聽同說話 （Ielts 呢兩個9）
有興趣可以提議下想睇咩、學咩

Lapast transform係點？

i hope this pandemic won't last for long 🦠

咁the other 同other 係咪某d情況下可以撈亂用
Please ask other students to stay in the classroom.
Please ask the other students to stay in the classroom.

last係最後，past係過去

the last 30 days同the past 30 days嘅分別
大致就係最後30日同過去30日嘅分別
完全係兩個意思，點會係基本上沒有分別

last time係對上一次，the last time係最後一次
用the final time成句就好formal，而且off topic

另外 past time 作為一個phrase咁用雖然google 有definition但我就好少聽人用所以我都唔係好清楚
通常都係in the past time 或者誤會 pastime 係兩個字

The last time I saw him in 1995
唔洗was架啦，兩個動詞好怪囉

I saw him好似係adj clause形容the last time
所以要was in 1995?

利申英文啱啱合格

理論上I saw him in 1995已經描述好件事，the last time才是adj clause

你講嘅分別係有，不過喺普遍情況下好少人咁分

“A lot of people now accept that last and past can be used interchangeably in certain contexts”

“However, traditional grammarians claim you should never use last when you mean past since last is final as opposed to just gone by”

the last time唔一定係最後一次，可以係上一次

我好似無講過past time...?

the last time I saw him in 1995 係一個phrase，唔係一句
the last time I saw him in 1995, he was still alive and kicking.

the last time I saw him was in a bar/ in 1995/ was at his wedding
呢句個was先係句子嘅主要verb

學到野多謝大佬

“The last time I saw him was at his wedding.”

the last time I saw him係一個 noun phrase
I will never forget the first time I saw you.
呢度嘅the first time I saw you 都係一個noun phrase

for the final time 係好強調最後一次，但同formality無關係
我寫咗只係1. context令兩個意思都成立，2. 真係需要強調最後一次（而不是上一次）先有需要咁用
普遍情況都可以由context知道係邊個意思

好撚懷念
睇翻已經唔記得曬

interchangeable in certain contexts
你睇佢comment已經有例句講兩個意思有唔同

仲有你字典嗰個咪係last time
不過好難用廣東話嘅語感直接套落英文度
加上地區唔同可能都有出入嘅

你係冇講past time
但係你一開頭就將last 同past嘅比較放喺time上面
補充下啫

佢個例句係
These last few months have been difficult.
These past few months have been difficult.
意思咪就係對上幾個月好艱難
不過最最正統嘅人會話除非你就死，唔係唔好唔講last few months

個字典寫the last time 有兩個意思，你睇清楚d
所以唔可以話有the就代表係最後一次

講多少少
the last time同 last time 應用上有唔同
last time we spoke he said he was ok.
the last time we spoke he said he was ok.
the last time he said he was ok.
三句裡面，最後一句係唔啱grammar，唔可以加the
可以理解為 last week he said he was ok 裡面唔可以加 the
至於頭兩句grammar係無問題
第一句嘅意思一定係上一次
第二句嘅意思可以係最後／上一次